***Обьяснить своими словами разницу между обьявлением переменных через var, let и const.***

Если объявить переменную через const  - в дальнейшем мы не можем призначить этой переменной другое значение, в остальном так же как и let

Если объявить переменную через let - мы можем ее переназначать, данная переменная видна только в блоке в котором была объявлена.

var - старый способ объявление переменной, отличается от let тем, что является глобальной переменной 

***Почему объявлять переменную через var считается плохим тоном?***

Не сказал бы, что плохим тоном. Просто данный способ является устаревшим и не всегда безопастным. Для современных методов разработки больше подходит let и const.